iPhone 11 換殼「升級」 iPhone 12 深圳華強北改裝舊款 iPhone

iPhone 12 及 iPhone 12 Pro 今日（23日）正式開售，而「支那電子第一街」華強北亦已正式對外推出改裝舊 iPhone 以升級成「iPhone 12」的服務。

華強北乃是深圳市的「華強北路」一帶的電子商圈，通常會提高改機、解鎖等種種服務，而近日的當地商人就隨著 iPhone 12 推出新服務，指可以將改裝舊款的 iPhone 並將其升級成「iPhone 12」，據指，所需的零件如玻璃背板、熒幕和鏡頭等，在上月初開始已經在市面販售。

華強北改裝的費用相當低，只要付人民幣 280 元（約港幣 HKD$325）就可將 iPhone X 升級，而將 iPhone 11 升級亦只需人民幣 124 元（約港幣 HKD$145），不過，其實所謂升級亦只是做個 iPhone 12 背蓋，而內在的零件其實沒有改變，而由於型號與零件不相容的關係，部分拍攝功能更會受到影響，可能只剩下一顆鏡頭可以正常操作。

相關服務早在 10 年前，Apple 推出 iPhone 4 時，當地的商人就已經開始有相關服務，除了 iPhone 外，他們亦會改裝 AirPods 等配件。

Android機冇人偷換零件，an俠又贏